<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Rio | ToalhaTech]]></title>
  <link href="http://toalhatech.github.io/toalhatech/blog/categories/rio/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://toalhatech.github.io/toalhatech/"/>
  <updated>2013-11-22T10:03:59-02:00</updated>
  <id>http://toalhatech.github.io/toalhatech/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Equipe ToalhaTech]]></name>
    <email><![CDATA[contato@toalhatech.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Encontro do Grupo de Estrutura de Dados/RJ Agosto/2013]]></title>
    <link href="http://toalhatech.github.io/toalhatech/blog/2013/08/04/encontro-do-grupo-de-estrutura-de-dados-slash-rj-agosto-slash-2013/"/>
    <updated>2013-08-04T11:39:00-03:00</updated>
    <id>http://toalhatech.github.io/toalhatech/blog/2013/08/04/encontro-do-grupo-de-estrutura-de-dados-slash-rj-agosto-slash-2013</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Olá, pessoal. Tudo bem com vocês?</p>

<p>No dia 10 de agosto (de 2013), será realizado o 2º encontro do grupo de estrutura de dados e o local é na <a href="http://www.caelum.com.br/">Caelum/RJ</a>.<br/>
Após muitas conversas este encontro e acredito fortemente que os outros também, tem por intuito reunir pessoas interessadas em algoritmos e estrutura de dados e<!-- more --> compartilhar o que estão fazendo,  o que estão pesquisando e afins, sem o formato palestra &ndash; palestrante fala e as pessoas ouvem. O objetivo é trocar, é falar sobre algo e as pessoas possam intervir, questionar, complementar o conteúdo no mesmo instante.</p>

<p>As inscrições serão realizadas até o dia 7 de agosto, pelo link: <a href="http://t.co/ZMVGR9FeQc">http://t.co/ZMVGR9FeQc</a></p>

<p>Como chegar na Caelum/RJ:</p>

<iframe width="425" height="350" frameborder="0" scrolling="no" marginheight="0" marginwidth="0" src="https://maps.google.com.br/maps?f=q&amp;source=s_q&amp;hl=pt-BR&amp;geocode=&amp;q=R.+do+Ouvidor,+50,+Centro+Rio+De+Janeiro+20040-030&amp;aq=&amp;sll=-12.726084,-53.173828&amp;sspn=67.293442,135.263672&amp;ie=UTF8&amp;hq=&amp;hnear=R.+do+Ouvidor,+50+-+Centro,+Rio+de+Janeiro,+20040-030&amp;t=m&amp;z=14&amp;iwloc=A&amp;ll=-22.902524,-43.176075&amp;output=embed"></iframe>


<br /><small><a href="https://maps.google.com.br/maps?f=q&amp;source=embed&amp;hl=pt-BR&amp;geocode=&amp;q=R.+do+Ouvidor,+50,+Centro+Rio+De+Janeiro+20040-030&amp;aq=&amp;sll=-12.726084,-53.173828&amp;sspn=67.293442,135.263672&amp;ie=UTF8&amp;hq=&amp;hnear=R.+do+Ouvidor,+50+-+Centro,+Rio+de+Janeiro,+20040-030&amp;t=m&amp;z=14&amp;iwloc=A&amp;ll=-22.902524,-43.176075" style="color:#0000FF;text-align:left">Exibir mapa ampliado</a></small>  


<p>Até a próxima o/</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Encontro sobre Estrutura de Dados]]></title>
    <link href="http://toalhatech.github.io/toalhatech/blog/2013/06/28/encontro-sobre-estrutura-de-dados/"/>
    <updated>2013-06-28T01:08:00-03:00</updated>
    <id>http://toalhatech.github.io/toalhatech/blog/2013/06/28/encontro-sobre-estrutura-de-dados</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Olá, pessoal. Tudo bem com vocês?</p>

<p>Neste sábado, dia 29 de junho (de 2013) de 10 horas até as 14 horas, será realizado no #CurtoCircuitoHS o Encontro sobre Estrutura de Dados.</p>

<p>Idealizado pelo <a href="https://twitter.com/israelst">@israelst</a>, tem por objetivo reunir pessoas que pesquisam, utilizam no dia a dia ou simplesmente goste de implementar e saber sobre estrutura de dados, algoritmos relacionados a elas e afins. Até agora, 3 apresentações foram<!-- more --> confirmadas, porém qualquer presente pode apresentar conteúdo, é só se sentir a vontade para tal.</p>

<p>Este encontro reune comunidades, linguagens e tecnologias para pontos em comum. Vale a pena partipar. Mais informações podem ser obtidas neste <a href="https://groups.google.com/forum/#!msg/dojo-rio/ni7BAzZ4gyI/ifLstfTQsXIJ">link</a>.</p>

<p>O #CurtoCircuitoHS fica na Av 13 de Maio, 13 &ndash; 6º andar &ndash; sala 616.</p>

<iframe width="425" height="350" frameborder="0" scrolling="no" marginheight="0" marginwidth="0" src="https://maps.google.com.br/maps?q=Av.+Treze+de+Maio,+13+-+Centro,+Rio+de+Janeiro,+20031-007+%E2%80%8E&amp;ie=UTF8&amp;hq=&amp;hnear=Av.+Treze+de+Maio,+13+-+Centro,+Rio+de+Janeiro,+20031-007&amp;gl=br&amp;ll=-22.909539,-43.176613&amp;spn=0.015516,0.033023&amp;t=m&amp;z=14&amp;iwloc=A&amp;output=embed"></iframe>


<br /><small><a href="https://maps.google.com.br/maps?q=Av.+Treze+de+Maio,+13+-+Centro,+Rio+de+Janeiro,+20031-007+%E2%80%8E&amp;ie=UTF8&amp;hq=&amp;hnear=Av.+Treze+de+Maio,+13+-+Centro,+Rio+de+Janeiro,+20031-007&amp;gl=br&amp;ll=-22.909539,-43.176613&amp;spn=0.015516,0.033023&amp;t=m&amp;z=14&amp;iwloc=A&amp;source=embed" style="color:#0000FF;text-align:left">Exibir mapa ampliado</a></small>  


<p>Até a próxima o/.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Encontro dna Rio de maio e junho de 2013]]></title>
    <link href="http://toalhatech.github.io/toalhatech/blog/2013/06/16/encontro-dnario-de-maio-e-junho-de-2013/"/>
    <updated>2013-06-16T20:39:00-03:00</updated>
    <id>http://toalhatech.github.io/toalhatech/blog/2013/06/16/encontro-dnario-de-maio-e-junho-de-2013</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Como sempre, no <a href="http://toalhatech.com/blog/2013/05/30/encontros-mensais-bimestrais-de-algumas-comunidades-do-rio-de-janeiro/">1º sábado (sem ser de feriadão prolongado) do mês</a>, ocorreu o encontro da comunidade de <a href="http://toalhatech.com/blog/2013/05/12/encontro-dna-rio-abril-2013/">.NET do Rio de Janeiro</a> &ndash; o <a href="https://twitter.com/dnario">dna Rio</a>. Os encontros de maio e junho foram muito relacionados, por isso resolvi unir os 2 num único post, para facilitar o entendimento.</p>

<p>No encontro de maio, ocorrido no dia 4, foi anunciado oficialmente o evento <a href="dnad.azurewebsites.net">DNAD 2013</a>. Durante o encontro, os participantes<!-- more --> puderam dar algumas sugestões para  o evento, além da  apresentação do <a href="https://twitter.com/juanplopes">@juanlopes</a> sobre Expressões Regulares.</p>

<p>Juan expôs que expressões regulares podem ser implementadas de forma menos custosa do que a implementação atual de várias linguagens, comparando tempo de execução da forma indicada no paper que serviu de base para a apresentação com a forma atual. Ele também demostrou detalhes de complexidade dos algoritmos e os casos em que seria vantajoso utilizar o proposto ou já implementado. Também foi exibida uma implementação baseada no modelo demostrado como de menor complexidade.</p>

<p>O <a href="http://www.slideshare.net/juanplopes/dnarj20130504">link para os slides</a>. Recomendo muito está apresentação.</p>

<p>No mês de junho, o encontro foi no dia 8. Os preparativos do evento foram comentados. Este encontro foi bastante informal, em que os presentes discutiram diversos pontos sobre programação, como melhorar testes, a necessidade de testes de aceitação, pontos fortes e fracos da tecnologia .NET.</p>

<p>A discussão foi bastante proveitosa e enriquecedora. Houve inclusive sugestão para que no próximo encontro tivesse um momento para programação. Seria muito bom se o evento consiga abordar mais este ponto no próximo mês.</p>

<p>Como sempre, o encontro do dna RJ não se limita a tecnologia, abordando vários paradigmas e sendo um encontro de alto nível para profissionais que utilizam .NET ou não. Vale a pena participar de um dos encontros.</p>

<p>Aguardando as surpresas do próximo mês. Até a próxima o/.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Como foi o Rio Agile Talks de Maio/2013]]></title>
    <link href="http://toalhatech.github.io/toalhatech/blog/2013/06/02/como-foi-o-rio-agile-talks-maio-2013/"/>
    <updated>2013-06-02T13:06:00-03:00</updated>
    <id>http://toalhatech.github.io/toalhatech/blog/2013/06/02/como-foi-o-rio-agile-talks-maio-2013</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>No dia 18 de maio aconteceu, na <a href="http://www.ideais.com.br/">Ideais Tecnologia</a>, o terceiro encontro de 2013 da comunidade ágil do Rio de Janeiro.</p>

<p>O evento contou tanto com profissionais que trabalham com ágil quanto com aqueles que ainda não trabalham. Uma novidade foi a presença de vários profissionais da área de Testes o/.<!-- more --></p>

<p>A primeira palestra foi do <a href="https://twitter.com/RafaelCGuerra">Rafael Guerra</a> &ndash; &ldquo;Kanban além de Software&rdquo;. Nada de slides mas sim um quadro de Kanban para apresentar o conteúdo, mesclando teoria com prática e abordando conceitos como Kaizen e mostrando que o &ldquo;pensamento japonês&rdquo; pode ser aplicado em áreas de negócio.</p>

<p>Na parte de testes teve a minha palestra (primeira palestra oficial da <a href="https://twitter.com/samantacicilia">Samy</a>) &ndash; &ldquo;O que faz (ou não) um tester no mundo ágil&rdquo;, contando um pouquinho das minhas experiências como Analista de Testes em projetos que utilizam metodologias ágeis e mostrando que o tester faz muito mais do que simplesmente testar funcionalidades. Os slides estão disponíveis no meu <a href="http://www.slideshare.net/samantacicilia/o-que-faz-ou-no-um-tester-no-mundo-gil-21125190">slideshare</a>.</p>

<p>Depois do almoço aconteceram duas dinâmicas muito legais.</p>

<p>Um Workshop de Constelações Organizacionais com o <a href="https://twitter.com/danielhst">Daniel Teixeira</a>, onde foi aplicada uma prática que é utilizada na psicoterapia familiar (constelações) para ajudar a encontrar uma solução para determinado problema. No exercício, o problema escolhido foi uma empresa que tinha dificuldades para implantar metodologias ágeis e foram escolhidas pessoas para representar os envolvidos na situação (diretor, coordenador, líder técnico, time, metodologia ágil e etc). Através das disposições das pessoas no ambiente, todos puderam contribuir para que fosse encontrada uma forma de resolver esse problema e aproximar as metodologias ágeis da vida da empresa.</p>

<p>Por último tivemos um Open Space com o <a href="https://twitter.com/marcosgarrido">Marcos Garrido</a> sobre o <a href="https://knowledge21.com.br">Knowledge21</a>.</p>

<p>O próximo Talks acontece em Julho, e em outubro acontecerá o Agile in Rio. Acompanhe o site da comunidade e fique por dentro das novidades: <a href="http://rioagile.com.br">Rio Agile</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Almoço pythonrio@Barra]]></title>
    <link href="http://toalhatech.github.io/toalhatech/blog/2013/05/27/almoco-pythonrio-barra-da-tijuca/"/>
    <updated>2013-05-27T21:10:00-03:00</updated>
    <id>http://toalhatech.github.io/toalhatech/blog/2013/05/27/almoco-pythonrio-barra-da-tijuca</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>O almoço do <a href="http://dev.renatacarreira.com/blog/2013/05/23/almoco-pythonrio-at-barra-da-tijuca/">pythonrio também está rolando na Barra</a>. A idéia é fazer um &ldquo;fork&rdquo; do evento que já ocorre no Centro, p/ o pessoal que trabalha/mora/estuda nessa região e não tem como se deslocar p/ lá.</p>

<p>O encontro rola todas as quintas-feiras, no mesmo local, menos nesta última semana de maio/2013, que será no dia <strong>29/05/2013</strong>, por causa do feriado que ocorrerá na quinta, dia 30/05/2013 <!-- more -->(corpus christis).</p>

<p>O lugar fica esse por enquanto, até vermos onde se concentra a maior parte das pessoas e fica mais interessante para todo mundo.</p>

<p>Lembrando que não precisa ser ativo no grupo da comunidade, nem nada do tipo para aparecer, todos <strong>são muito bem-vindos</strong>. Principalmente os curiosos que querem conhecer sobre a linguagem, e &ndash; é claro &ndash; pessoas novas.</p>

<h4>Quando?</h4>

<p><strong>Todas as quintas-feiras, 12:30h.</strong></p>

<h4>Onde?</h4>

<p><a href="http://maps.google.com.br/maps?safe=off&amp;biw=1920&amp;bih=885&amp;bav=on.2,or.r_cp.r_qf.&amp;q=Av.+das+Americas,+1510+Lj+C+Barra+da+Tijuca&amp;um=1&amp;ie=UTF-8&amp;hq=&amp;hnear=0x9bd0a7042bcbaf:0x66ce9d54ff0da457,Av.+das+Am%C3%A9ricas,+1510+-+Barra+da+Tijuca,+Rio+de+Janeiro+-+RJ,+22640-100&amp;gl=br&amp;sa=X&amp;ei=PAikUd6xDY3K9gSHl4H4BA&amp;ved=0CCgQ8gEwAA"><strong>Restaurante Folleto</strong> &ndash; Extra &ndash; Avenida das Américas &ndash; Barra da Tijuca &ndash; Rio de Janeiro</a></p>

<iframe width="400" height="300" frameborder="0" scrolling="no" marginheight="0" marginwidth="0" src="https://maps.google.com.br/maps?ie=UTF8&amp;cid=10486755209797028685&amp;q=Extra&amp;gl=BR&amp;hl=pt-BR&amp;t=m&amp;ll=-23.001854,-43.327074&amp;spn=0.011851,0.021415&amp;z=15&amp;output=embed"></iframe>


<br /><small><a href="https://maps.google.com.br/maps?ie=UTF8&amp;cid=10486755209797028685&amp;q=Extra&amp;gl=BR&amp;hl=pt-BR&amp;t=m&amp;ll=-23.001854,-43.327074&amp;spn=0.011851,0.021415&amp;z=15&amp;source=embed" style="color:#0000FF;text-align:left">Exibir mapa ampliado</a></small>



]]></content>
  </entry>
  
</feed>
