<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: nerdices | ToalhaTech]]></title>
  <link href="http://toalhatech.github.io/toalhatech/blog/categories/nerdices/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://toalhatech.github.io/toalhatech/"/>
  <updated>2013-10-23T22:25:52-02:00</updated>
  <id>http://toalhatech.github.io/toalhatech/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Equipe ToalhaTech]]></name>
    <email><![CDATA[contato@toalhatech.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Dia da Toalha]]></title>
    <link href="http://toalhatech.github.io/toalhatech/blog/2013/05/25/dia-da-toalha/"/>
    <updated>2013-05-25T12:56:00-03:00</updated>
    <id>http://toalhatech.github.io/toalhatech/blog/2013/05/25/dia-da-toalha</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hoje, dia 25 de maio os nerds, geeks, esse pessoal ai ou como você quiser chamar, comemoram o Dia da Toalha ou dia do ~Orgulho Nerd~.</p>

<p>Mas ai é que está, será que todos os nerds sabem o porquê desta data? (nerd que é nerd sabe) Bom para quem não sabe, o dia de hoje é comemorado em homenagem a Douglas Adams, criador da série de livros “Guia do mochileiro das galáxias” (Um grande detalhe é que 25/05 é também o dia em que estreou o primeiro filme da <!-- more --> série Star Wars &ndash; Star Wars IV Uma nova esperança). Para entender melhor, um trecho de um dos livros, que explica a importância da toalha para um mochileiro :</p>

<p>“<em>&hellip;a toalha é um dos objetos mais úteis para um mochileiro interestelar. Em parte devido a seu valor prático: você pode usar a toalha como agasalho quando atravessar as frias luas de Beta de Jagla; pode deitar-se sobre ela nas reluzentes praias de areia marmórea de Santragino V, respirando os inebriantes vapores marítimos; você pode dormir debaixo dela sob as estrelas que brilham avermelhadas no mundo desértico de Kakrafoon; pode usá-la como vela para descer numa minijangada as águas lentas e pesadas do rio Moth; pode umedecê-la e utilizá-la para lutar em um combate corpo a corpo; enrolá-la em torno da cabeça para proteger-se de emanações tóxicas ou para evitar o olhar da Terrível Besta Voraz de Traal (um animal estonteantemente burro, que acha que, se você não pode vê-lo, ele também não pode ver você -estúpido feito uma anta, mas muito, muito voraz); você pode agitar a toalha em situações de emergência para pedir socorro; e naturalmente pode usá-la para enxugar-se com ela se ainda estiver razoavelmente limpa.
Porém o mais importante é o imenso valor psicológico da toalha. Por algum motivo, quando um estrito (isto é, um não-mochileiro) descobre que um mochileiro tem uma toalha, ele automaticamente conclui que ele tem também escova de dentes, esponja, sabonete, lata de biscoitos, garrafinha de aguardente, bússola, mapa, barbante, repelente, capa de chuva, traje espacial, etc, etc. Além disso, o estrito terá prazer em emprestar ao mochileiro qualquer um desses objetos, ou muitos outros, que o mochileiro por acaso tenha “acidentalmente perdido”. O que o estrito vai pensar é que, se um sujeito é capaz de rodar por toda a Galáxia, acampar, pedir carona, lutar contra terríveis obstáculos, dar a volta por cima e ainda assim saber onde está sua toalha, esse sujeito claramente merece respeito&hellip;</em>”
Douglas Adams, Guia do Mochileiro das Galáxias, Cap. 3<br/>
Comemorando esse dia, os nerds costumam exibir suas toalhas, seja no trabalho, na escola ou em uma mesa de bar (nerds vão em bar, acredite!). Não poderia ser diferente com as nerds que vos falam através desse Blog. O nome do blog, como foi dito no <a href="http://toalhatech.com/blog/2013/05/12/objetivo-do-toalhatech/">post de abertura</a>, baseado no quanto nós gostamos da série emblemática de Adams.</p>

<p>O ToalhaTech não é só para nerds, ele é para todos os que querem saber mais sobre eventos de TI e tudo mais, porém este dia é um dia nerd e queremos comemorá-lo à altura. Se você também é nerd aproveite e compartilhe conosco como você comemora esse dia (claro que com sua toalha) através da nossa hashtag no twitter #DiaDaToalha <a href="https://twitter.com/ToalhaTech">@ToalhaTech</a>.</p>

<p>Feliz dia da Toalha :D. Nunca se esqueça dela e de ler o ToalhaTech \o/</p>

<h4>Update:</h4>

<p>As fotos enviadas com o #DiaToalhaTech:</p>

<p><img src="/images/DiaDaToalha_SamantaCicilia_twitter.png" alt="Samanta Cicilia" />
<img src="/images/DiaDaToalha_JacAbreu_twitter.png" alt="Jac Abreu Lopes" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
