<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: niterói, | ToalhaTech]]></title>
  <link href="http://toalhatech.github.io/toalhatech/blog/categories/niteroi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://toalhatech.github.io/toalhatech/"/>
  <updated>2013-11-20T23:54:50-02:00</updated>
  <id>http://toalhatech.github.io/toalhatech/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Equipe ToalhaTech]]></name>
    <email><![CDATA[contato@toalhatech.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Agile In Rio 2013 - Última chamada]]></title>
    <link href="http://toalhatech.github.io/toalhatech/blog/2013/10/23/agile-in-rio-2013-ultima-chamada/"/>
    <updated>2013-10-23T21:32:00-02:00</updated>
    <id>http://toalhatech.github.io/toalhatech/blog/2013/10/23/agile-in-rio-2013-ultima-chamada</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>O <a href="http://www.agileinrio.com.br/">Agile in Rio 2013</a> está chegando! Será realizado nos dias 26 e 27 de outubro, em Niterói, se você ainda não se inscreveu corre no site oficial que ainda dá tempo!</p>

<p>Vários palestrantes que representam a agilidade em pessoa estarão presentes transmitindo conhecimento e trocando experiências. Você terá a oportunidade de aprender mais sobre ágil com Alexandre Magno, Alisson Vale, Rafael Sabbagh, Rodrigo de Toledo, Rodrigo Yoshima,<!-- more --> Vinicius Teles e mais uma série de grandes nomes da comunidade ágil brasileira. Além de assistir um keynote com a  Mary Poppendieck, palestrante popular e autora de vários livros, dentre eles o &ldquo;Lean Software Development&rdquo;.</p>

<p>Lembrando que ainda dá para se <a href="http://agileinrio.eventbrite.com/">inscrever</a>, então aproveita o post para ver mais informações sobre o Agile in Rio 2013 e não ficar de fora deste super encontro de agilidade.</p>

<h3>O evento é onde mesmo?</h3>

<p>O evento será realizado na Universidade Unilasalle, Rua Gastão Gonçalves, 79 Santa Rosa, Niterói – RJ</p>

<iframe width="425" height="350" frameborder="0" scrolling="no" marginheight="0" marginwidth="0" src="https://maps.google.com.br/maps?f=q&amp;source=embed&amp;hl=pt-BR&amp;geocode=&amp;q=+Universidade+La+Salle++Rua+Gast%C3%A3o+Gon%C3%A7alves+79,+Santa+Rosa+%E2%80%93+Niter%C3%B3i+%E2%80%93+RJ&amp;aq=&amp;sll=-22.896754,-43.106566&amp;sspn=0.015517,0.033023&amp;gl=br&amp;g=R.+Gast%C3%A3o+Gon%C3%A7alves,+79+-+P%C3%A9+Pequeno,+Niter%C3%B3i+-+Rio+de+Janeiro,+24240-030&amp;ie=UTF8&amp;hq=Universidade+La+Salle&amp;hnear=R.+Gast%C3%A3o+Gon%C3%A7alves,+79+-+P%C3%A9+Pequeno,+Niter%C3%B3i+-+Rio+de+Janeiro,+24240-030&amp;ll=-22.896942,-43.10655&amp;spn=0.006295,0.006295&amp;t=m&amp;layer=c&amp;cbll=-22.897117,-43.106429&amp;panoid=qBUdPBXkn4D35o_GX8S8gw&amp;cbp=12,261.72,,0,0&amp;output=svembed"></iframe>


<br /><small><a href="https://maps.google.com.br/maps?f=q&amp;source=embed&amp;hl=pt-BR&amp;geocode=&amp;q=+Universidade+La+Salle++Rua+Gast%C3%A3o+Gon%C3%A7alves+79,+Santa+Rosa+%E2%80%93+Niter%C3%B3i+%E2%80%93+RJ&amp;aq=&amp;sll=-22.896754,-43.106566&amp;sspn=0.015517,0.033023&amp;gl=br&amp;g=R.+Gast%C3%A3o+Gon%C3%A7alves,+79+-+P%C3%A9+Pequeno,+Niter%C3%B3i+-+Rio+de+Janeiro,+24240-030&amp;ie=UTF8&amp;hq=Universidade+La+Salle&amp;hnear=R.+Gast%C3%A3o+Gon%C3%A7alves,+79+-+P%C3%A9+Pequeno,+Niter%C3%B3i+-+Rio+de+Janeiro,+24240-030&amp;ll=-22.896942,-43.10655&amp;spn=0.006295,0.006295&amp;t=m&amp;layer=c&amp;cbll=-22.897117,-43.106429&amp;panoid=qBUdPBXkn4D35o_GX8S8gw&amp;cbp=12,261.72,,0,0" style="color:#0000FF;text-align:left">Exibir mapa ampliado</a></small>


<h3>E como chegar lá?</h3>

<p>Há várias formas de se chegar ao local do evento Agile in Rio. Transporte não é desculpa para ficar de fora : )</p>

<h4>Carro</h4>

<p>Há estacionamento na própria universidade por um preço acessível.</p>

<h4>Barca + Ônibus</h4>

<p>O itinerário a ser pego é Praça XV – Praça Araribóia + ônibus 45.
A barca sai da praça XV e os horários podem ser consultados no site das Barcas SA.
Chegando a praça Araribóia pegar o ônibus 45 (Cubango X Centro).
Ponto de embarque: Rua da Conceição (rua em frente a Praça Araribóia)
Ponto de desembarque: Rua Presidente Backer (ponto próximo a rua João Pessoa. Pegar a Rua João Pessoa a esquerda e depois a Paulo Cesar a esquerda e a direita na Gastão Gonçaves (local do evento). Serão uns 5 minutos de caminhada.<br/>
<strong>DETALHES:</strong>
O tempo de viagem das barcas é de 20 minutos.
A tarifa das barcas é de R$ 4,50 ou R$ 3,10 para bilhete único.
Nos finais de semana o intervalo de saída das embarcações é de 30 minutos.
A tarifa do ônibus é de R$ 2,50
Tempo estimado de percurso do ônibus é de 15 minutos
Para estar no evento por volta das 8h40min sugerimos fortemente pegar a barca das 8h.
ATENÇÃO: As barcas para Charitas não funcionam no fim de semana.</p>

<h4>Somente Ônibus</h4>

<h5>730D (Castelo X Charitas)</h5>

<p>O itinerário do 730 está disponível na web, com informações dos pontos onde é possível pegá-lo.
Ponto de desembarque: Rua Geraldo Martins (informar que irá para a Universidade LaSalle e solicitar que deixe-o no início da Geraldo Martins, caso contrário é descer no ponto mesmo e voltar um pouco andando).
É uma caminhada de no máximo 10 minutos.</p>

<h5>998 (Galeão x Charitas)</h5>

<p>Ver itinerário disponível no site da 1001.
Ponto de desembarque: Praia de Icaraí – próximo a Rua Pereira da Silva.
Caminhar pela Rua Pereira da Silva até chegar na Rua Paulo Cesar. Continuar caminhando pela Rua Paulo César e entrar a esquerda na Rua Gastão Gonçalves (local do evento).</p>

<h5>996 (Gávea x Charitas)</h5>

<p>Ver itinerário disponível no site da 1001.
Ponto de desembarque: Praia de Icaraí – próximo a Rua Pereira da Silva.
Caminhar pela Rua Pereira da Silva até chegar na Rua Paulo Cesar. Continuar caminhando pela Rua Paulo César e entrar a esquerda na Rua Gastão Gonçalves (local do evento).</p>

<h5>1001 (Castelo x Itaipu)</h5>

<p>Atenção:
Quem estiver pensando em pegar a linha da 1001 (Castelo x Itaipu), informamos que essa linha não funciona nos finais de semana, confome disposto no site da 1001.</p>

<h3>Venho de longe, onde posso ficar?</h3>

<p>Ficar hospedado em <strong>Niterói</strong> é a melhor opção para quem vem para o Agile in Rio. Fica próximo ao evento, o que facilita a locomoção e tem várias opções bacanas de passeios (turismo), comércio e bares/restaurantes.</p>

<h4>Hotel Village Icaraí</h4>

<p>Uma quadra da praia e em frente a uma sorveteria italiana (Crema e Cioccolato) com sorvetes maravilhosos! :)</p>

<h4>Icaraí Praia Hotel</h4>

<p>Esse está do lado da praia. No site do hotel há dicas bacanas do que fazer em Niterói. E tanto quanto o primeiro hotel listado, fica no coração do comércio de Niterói (Rua Moreira Cesar).</p>

<h4>Tower Icaraí Hotel</h4>

<p>Outra boa opção, com vista para a praia de Icaraí</p>

<h4>Mércure Niterói Orizzonte Hotel</h4>

<p>Esse é um hotel bacana. Renovado recentemente, e próximo as barcas, porém um pouco distante da vida noturna e do evento. Mas de táxia chega-se a qualquer lugar, certo?!</p>

<h4>Hotel Solar do Amanhecer</h4>

<p>Bom hotel, de frente para a praia, porém fica situado em Charitas. Fácil acesso a São Francisco, bairro</p>

<p>Ficar na cidade do <strong>Rio de Janeiro</strong> também é uma ótima opção. Afinal de contas é a Cidade Maravilhosa :).<br/>
Listamos abaixo alguns hotéis que ficam no Centro do Rio, devido a proximidade a Praça XV, onde partem as barcas para Niterói:</p>

<h4>Novo Hotel Rio de Janeiro – Santos Dumont</h4>

<p>Pertinho da saída do aeroporto, uma otima opção para quem vem de longe.</p>

<h4>Hotel Aeroporto Othon Travel</h4>

<p>Outro pertinho do aeroporto Santos Dumont</p>

<h4>Ibis Centro</h4>

<p>Opção bastante confiável para quem quer acomodações seguras e padronizadas.</p>

<iframe width="425" height="350" frameborder="0" scrolling="no" marginheight="0" marginwidth="0" src="https://maps.google.com/maps/ms?msa=0&amp;msid=215685608116179392552.0004e827699e632908bbf&amp;ie=UTF8&amp;t=m&amp;source=embed&amp;ll=-22.914068,-43.139456&amp;spn=0.033876,0.084624&amp;output=embed"></iframe>


<br /><small>Ver <a href="https://maps.google.com/maps/ms?msa=0&amp;msid=215685608116179392552.0004e827699e632908bbf&amp;ie=UTF8&amp;t=m&amp;source=embed&amp;ll=-22.914068,-43.139456&amp;spn=0.033876,0.084624" style="color:#0000FF;text-align:left">Hoteis Agile in Rio</a> num mapa maior</small>


<h3>Onde comer?</h3>

<iframe width="425" height="350" frameborder="0" scrolling="no" marginheight="0" marginwidth="0" src="https://maps.google.com/maps/ms?msid=215685608116179392552.0004e845234560d7cc0b9&amp;msa=0&amp;ie=UTF8&amp;t=m&amp;ll=-22.89628,-43.106167&amp;spn=0.012256,0.01929&amp;output=embed"></iframe>


<br /><small>Ver <a href="https://maps.google.com/maps/ms?msid=215685608116179392552.0004e845234560d7cc0b9&amp;msa=0&amp;ie=UTF8&amp;t=m&amp;ll=-22.89628,-43.106167&amp;spn=0.012256,0.01929&amp;source=embed" style="color:#0000FF;text-align:left">Restaurantes Agile in Rio</a> num mapa maior</small>  


<h3>Dá pra me divertir depois do evento?</h3>

<p>Claro! Vai rolar um Happy Hour que está sendo agitado pelo pessoal da organização. Em breve estará disponível no site oficial do evento.</p>

<p>É isso! Falta apenas 1 dia para o Rio ser mais ágil!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
