<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Hack | ToalhaTech]]></title>
  <link href="http://toalhatech.github.io/toalhatech/blog/categories/hack/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://toalhatech.github.io/toalhatech/"/>
  <updated>2013-11-20T23:54:50-02:00</updated>
  <id>http://toalhatech.github.io/toalhatech/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Equipe ToalhaTech]]></name>
    <email><![CDATA[contato@toalhatech.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hack &amp; Design Conference, aka HDC'13]]></title>
    <link href="http://toalhatech.github.io/toalhatech/blog/2013/10/12/hack-and-design-conference-aka-hdc-13/"/>
    <updated>2013-10-12T17:38:00-03:00</updated>
    <id>http://toalhatech.github.io/toalhatech/blog/2013/10/12/hack-and-design-conference-aka-hdc-13</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>No dia 05 de outubro rolou o <a href="http://hackdesignconf.com.br/">HDC’13</a>, um evento que reuniu a comunidade de hacking e codificação com a de design. O resultado? Deu muito certo! Uma grande variedade de palestras e temas sobre essas duas áreas que se complementam. Foi um dia inteiro de aprendizado e descobertas.</p>

<p>Infelizmente perdi as duas primeiras palestras. A primeira foi do Sylvestre Mergulhão e Rafael Lima dando dicas de<!-- more --> como crescer e ganhar mais trabalhando com o que gosta. A segunda foi do Victor Montalvão convidando os designers e desenvolvedores a refletir se o que eles tem feito está realmente baseado nas vontades do usuário, afinal de contas, é ele quem manda. =)</p>

<p>O Emilio Cini Simoni apresentou uma palestra #hardcore falando do mundo dos bankers (segurança é uma área que tem me encantado muito ultimamente). Como são formadas as quadrilhas? Sistemas de fraude, mercado negro, como essa galera se comunica e como se proteger desses ataques. Foi uma ótima palestra!</p>

<p>A Flavia Fortes e o Mauro George contaram um pouquinho como é o dia na HE:labs mostrando a importância de ter o cliente sempre por perto e envolvido nas atividades do time.</p>

<p>As palestras do Lula Rocha (Metapix &ndash; Soluções e desafios na construção de um site de cursos e tutoriais online) e Alexandre Benitah (Como gerar uma melhor experiência de uso? Entenda as necessidades do usuário!) tiveram um foco bem parecido falando da importância de ouvir o usuário e experimentar (através de testes A/B por exemplo) entendendo como o usuário se comporta ao utilizar seu produto e os problemas que ele enfrenta. O Lula contou sua experiência no desenvolvimento do site <a href="http://metapix.com.br/">Metapix</a>, que oferece um serviço de cursos e tutoriais online sobre ferramentas de design gráfico e manipulação de imagens, desde a concepção da ideia até as futuras evoluções. Já o Benitah contou algumas técnicas utilizadas para melhorar a experiência do usuário no <a href="http://estoujogando.com.br/">Estou Jogando</a>, uma rede social para gamers brasileiros.</p>

<p>Para os devs, teve a palestra do Pedro Franceschi falando sobre o editor de texto Vim, contando sua experiência com outros editores e as vantagens de utilizá-lo.</p>

<p>O encerramento do evento foi feito pelo Klaus Wuestefeld, falando sobre a Computação soberana (quem quiser conhecer mais, tem um texto meu no <a href="http://oglobo.globo.com/blogs/tecnologia/posts/2013/02/14/computacao-soberana-sneer-484559.asp">O Globo</a>) e o <a href="http://sneer.me/home.html">Sneer</a>. Quer saber sobre a queda do Google e o fim do Facebook? Então conheça a Computação Soberana! (Ouça também o Grok Podcast sobre o tema: <a href="http://www.grokpodcast.com/2012/06/15/episodio-70-computacao-soberana-parte-1-de-3/">Parte 1</a>, <a href="http://www.grokpodcast.com/2012/06/22/episodio-71-computacao-soberana-parte-2-de-3/">Parte 2</a>, <a href="http://www.grokpodcast.com/2012/07/13/episodio-72-computacao-soberana-parte-3-de-3/">Parte 3</a>)</p>

<p>Até a próxima!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
