<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: da | ToalhaTech]]></title>
  <link href="http://toalhatech.github.io/toalhatech/blog/categories/da/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://toalhatech.github.io/toalhatech/"/>
  <updated>2013-11-20T23:48:11-02:00</updated>
  <id>http://toalhatech.github.io/toalhatech/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Equipe ToalhaTech]]></name>
    <email><![CDATA[contato@toalhatech.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[BHack Conference 2013]]></title>
    <link href="http://toalhatech.github.io/toalhatech/blog/2013/06/08/bhack-conference-2013/"/>
    <updated>2013-06-08T19:52:00-03:00</updated>
    <id>http://toalhatech.github.io/toalhatech/blog/2013/06/08/bhack-conference-2013</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>A dica deste evento foi da <a href="https://twitter.com/vivocah">Vivi Sousa</a>. Ela mandou um email perguntando se o ToalhaTech só falaria sobre eventos no RJ. A resposta para esta pergunta é: Nós publicamos e queremos publicar eventos do Brasil inteiro :).</p>

<p>Segundo a descrição encontrada no site, o BHack Conference 2013 é:</p>

<p><em>&ldquo;Evento voltado à Segurança da Informação</em><!-- more --><em> (SI). Trazendo a cena mineira a possibilidade de espaço para disseminação de informação atualizada e de qualidade sobre temas essenciais, contando com um seleto grupo de palestrantes renomados e com profundo conhecimento em sua área de atuação. Além disso o evento será anfitrião do primeiro capítulo da Owasp Uai Day e da segunda edição do Slackware Show na capital mineira, evento este que ocorre nacionalmente desde 2005.
BHack, como o nome já tenta mencionar, ACK é um sinal que um dispositivo de rede envia a outro para confirmar que recebeu corretamente a mensagem, o propósito do evento é transmitir informação de qualidade, gerar conhecimento e integrar dois públicos que, apesar de distintos, devem ser parceiros no dia a dia: técnicos e gestores de SI.
No intuito de promover a referida integração, neste ano serão dois dias de evento, com palestras intercaladas entre gerenciais e técnicas na Track 1 e Track 2, além de atividades extras sendo realizadas durante todo o evento.&rdquo;</em></p>

<p>Essas informações são vistas logo no início do site <a href="http://www.bhack.com.br/#SLACKSHOW">http://www.bhack.com.br/#SLACKSHOW</a>.</p>

<p>Será um &ldquo;evento de 3 eventos&rdquo;, o BHack, o OWASP Uai Day e o SlackShow. O Uai Day voltado para segurança de aplicações e o SlackShow é o evento anual sobre o linux skackware.</p>

<p>Para quem gostou, as inscrições ainda estão abertas. Existem 2 formas de se inscrever:  <br/>
*   Master, que dá direito aos 3 eventos (BHack + Owasp UaiDay + SlackShow), por R$ 108,00<br/>
*   Comum, que dá direito somente aos eventos (Owasp UaiDay + SlackShow), por R$ 64,80.</p>

<p>O evento será nos dias 22 e 23 de junho de 2013, em Belo Horizonte/Minas Gerais, na FACULDADE FUMEC</p>

<p>Com vários palestrantes e muito conteúdo, ainda dá tempo de se <a href="http://www.bhack.com.br/#works">inscrever e participar</a> :).</p>

<p>Até a próxima o/</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
