<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: off-topic | ToalhaTech]]></title>
  <link href="http://toalhatech.com/blog/categories/off-topic/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://toalhatech.com/"/>
  <updated>2013-10-12T18:40:29-03:00</updated>
  <id>http://toalhatech.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Equipe ToalhaTech]]></name>
    <email><![CDATA[contato@toalhatech.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hackathon para ajudar os protestos Br]]></title>
    <link href="http://toalhatech.com/blog/2013/06/17/hackaton-para-ajudar-os-protestos-br/"/>
    <updated>2013-06-17T08:30:00-03:00</updated>
    <id>http://toalhatech.com/blog/2013/06/17/hackaton-para-ajudar-os-protestos-br</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Pessoal, este blog não é politico e nem nada, porém não podemos deixar de fazer a nossa parte para ajudar as pessoas a sairem sãs e salvas destes protestos, que estão sendo respondidos com muita violência por parte do governo. Parte do governo pois a polícia só obedece ordens.</p>

<p>Indo ao que interessa, o Felipe Oliveira está organizando um hackathon para ajudar nas manifestações. O objetivo deste post é<!-- more --> anunciar este hackathon e incentivar a todos que participem dele: <a href="http://hackathonbr.tumblr.com/post/53159289495/caros-amigos-hackers-que-queiram-fazer-a">http://hackathonbr.tumblr.com/post/53159289495/caros-amigos-hackers-que-queiram-fazer-a</a></p>

<p>O Marco Gomes com muitas pessoas, fizeram um mapa colaborativo para os protestos. O aplicativo funciona para iphone e android. Para saber mais sobre isso, vejam em <a href="http://protestosbr.tumblr.com/post/53142143778/mapa-colaborativo-dos-protestos-br">http://protestosbr.tumblr.com/post/53142143778/mapa-colaborativo-dos-protestos-br</a></p>

<p>Devemos nos lembrar que policiais são cidadãos, os manifestantes também são e os que não querem se envolver com isso também são cidadãos deste país.</p>

<p>Pedimos para todos os participantes dos protestos, pessoas que estarão na região e querem fugir do protesto e até a polícia para se lembrarem que somos todos brasileiros e estamos todos juntos neste país, que precisa de mudanças, mas não precisa ser na base da pancada.</p>

<p>Até a próxima.</p>

<h2>UPDATE &ndash; 18/06/2013:</h2>

<p>Segundo o <a href="http://hackathonbr.tumblr.com/post/53159289495/caros-amigos-hackers-que-queiram-fazer-a">http://hackathonbr.tumblr.com/post/53159289495/caros-amigos-hackers-que-queiram-fazer-a</a> e o <a href="https://twitter.com/scaphe/status/346954074861760512">Felipe Oliveira</a>:<br/>
<em>UPDATE2: Infelizmente acredito que as pessoas não sabem distinguir o termo “Hackathon” como Maratona de desenvolvimento, de movimentos Crackers criminosos. Nosso movimento é legítimo, para criar aplicativos em benfício da sociedade. Infelizmente, por motivos de “força maior”, tive que cancelar esse primeiro encontro, mas sugiro que façamos em alguma Universidade Pública, assim não corremos riscos de exposição individual nem de “supostas investigações” Conto com a colaboração de todos ! &ldquo;</em></p>

<h2>UPDATE &ndash; 19/06/2013:</h2>

<p>Segundo o <a href="http://hackathonbr.tumblr.com/post/53337812104/nova-data-hackathonbr">http://hackathonbr.tumblr.com/post/53337812104/nova-data-hackathonbr</a> e o <a href="https://twitter.com/scaphe/status/347221782006210561">Felipe Oliveira</a>:<br/>
<em>Caros amigos, Acredito que conseguimos esclarecer nosso movimento legítimo, para construção de aplicativos para a sociedade. Interessados em ajudar a desenvolver, iremos começar na sexta-feira (21/06/2013) às 18h e estender até domingo à noite (23/06/2013) ! Essa será realmente uma maratona !! Inscrevam-se no <a href="https://docs.google.com/forms/d/1LHjoSJ8RMSDcrZdEsVUN2v3OHU27DQgDS1RIOkjAWAw/viewform">link</a>. Não haverá espaço físico para todos, então muitos poderão contribuir remotamente e a comunicação será estabelecida através de Hangouts, GitHub, Skype e afins. Mais informações em breve !</em></p>

<h2>UPDATE &ndash; 20/06/2013:</h2>

<p>O <a href="https://twitter.com/leozeba/status/347555928696053760">@leozeba</a> não conseguiu se inscrever no #hackathon, mas programou uma app, a <a href="http://protesta.herokuapp.com/">proteste.la</a>. Nessa app, você informa o nome, o cargo, o partido, o município, o estado do mesmo e &ldquo;cobra&rdquo; em tempo real que ele aja de acordo com o cargo dele: cargo de servidor do povo. O tumblr do <a href="http://hackathonbr.tumblr.com">hackthon</a> já <a href="http://hackathonbr.tumblr.com/post/53411971227/primeira-app-publicada">anunciou a app</a>.
Segundo a descrição do tumblr do hackathon:<br/>
<em>&ldquo;Utilizem com sabedoria, para localizar seus representantes e cobrar explicações. Pressão para votarem contra as PECs 33 e 37, já é boa forma de utilização da ferramenta.&rdquo;</em>   <br/>
 Até agora, o hackathon de amanhã &ndash; dia 21/06/2013, a partir das 18 horas permanece confirmado. Quem quiser conversar sobre ideias para o hackathon, veja informações neste <a href="https://twitter.com/scaphe/status/347531201839501312">link</a>.</p>

<p>Outras pessoas estão criando ferramentas para ajudar nas manifestações e não estão vinculadas ao hackathon. Um exemplo disso é o <a href="http://brasilmostratuacara.com.br/">http://brasilmostratuacara.com.br/</a>, um manifesto de pessoas, como diz a própria apresentação do brasilmostrasuacara: <em>&ldquo;ser mais um rosto para levar tapa, mais uma voz gritando, que inventamos isso aqui, pra mostrar que somos muitos, temos nome e vamos mostrar a cara&rdquo;</em>.</p>

<h2>Update &ndash; 21/06/2013:</h2>

<p>Hoje começa oficialmente o #hackathon, a partir das 18 horas. Foi criado um <a href="https://www.facebook.com/events/535117963214227/">evento no facebook</a> para lembrar a todos que hoje é o dia de início da maratona de desenvolvimento de software.  Segundo o post no <a href="http://hackathonbr.tumblr.com/post/53476702169/ferramentas-de-comunicacao">tumblr do hackathon</a>: <em>&ldquo;Estamos subindo e configurando o Fórum de discussão, que já está no ar no endereço provisório: <a href="http://hackathonbr.vanillaforums.com/">http://hackathonbr.vanillaforums.com/</a>  e em breve funcionará no HackathonBR.com&rdquo;</em>. Até o momento em que este post foi escrito, o endereço hackathonbr.com ainda não estava publicado, mas o endereço provisório está funcionando e com vários tópicos de possíveis apps para ajudar nas manifestações, como o <a href="http://hackathonbr.vanillaforums.com/discussion/2/software-anti-corrupcao">software anti-corrupção</a>.</p>

<p>Após a revogação do aumento da passagem dos ônibus em vários locais do Brasil, manifestantes levantam outras propostas que julgam ser relevantes para o país. Outras ferramentas para contribuir no protesto e torná-lo um pouco mais organizado, e consequentemente mais útil. Um deles, é <a href="https://trello.com/board/propostas-para-um-brasil-melhor/51c0d20bf9e3980143000766">um perfil que criaram no Trello &ndash; Propostas para um Brasil melhor</a> &ndash; para utilizá-lo, você precisa criar uma conta ou logar utilizando sua conta google. Neste quadro, é possível votar nas propostas já inscritas ou criar novas. Uma das propostas mais votadas é para a quebra do voto secreto no congresso, por exemplo.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
