<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 2013 | ToalhaTech]]></title>
  <link href="http://toalhatech.github.io/toalhatech/blog/categories/2013/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://toalhatech.github.io/toalhatech/"/>
  <updated>2013-10-23T22:25:52-02:00</updated>
  <id>http://toalhatech.github.io/toalhatech/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Equipe ToalhaTech]]></name>
    <email><![CDATA[contato@toalhatech.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[DNAD 2013 - 2o Dia]]></title>
    <link href="http://toalhatech.github.io/toalhatech/blog/2013/09/11/dnad-2013-2o-dia/"/>
    <updated>2013-09-11T23:14:00-03:00</updated>
    <id>http://toalhatech.github.io/toalhatech/blog/2013/09/11/dnad-2013-2o-dia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Depois de um <a href="http://toalhatech.com/blog/2013/08/21/dnad-2013-1o-dia/">1o dia inspirador</a>, o 2o dia do DNAD também estava bem promissor. Infelizmente, entretanto, duas das palestras que eu mais gostaria de ver (sobre Tsuru, da Flavia Missi e Quando Parei de Usar Padrões, do Vinicius Quaiato) foram canceladas por motivos de força maior. Uma pena, tanto pra audiência quanto pros palestrantes. Por causa destes contratempos, a ordem das palestras não seguiu exatamente a programação, e o <a href="http://elemarjr.net/">Elemar Jr</a> abriu a sequência &ndash; mais uma<!-- more --> vez, de forma irrepreensível.</p>

<h4>CQRS aplicado para construção de aplicações de alto desempenho usando Windows Azure</h4>

<p>Nessa palestra o Elemar voltou a suas origens palestrísticas, com um foco mais arquitetural. Especificamente, ele apresentou um case de CQRS, sobre HTTP, com alto grau de processamento, utilizando Windows Azure. A primeira coisa que me surpreendeu nessa palestra foi o uso de cloud pra fazer processamento distribuído: o tipo de coisa que parece meio óbvia depois que você conhece um case assim, mas que eu jamais teria considerado sozinha.  No caso do Elemar, o serviço (que atende pela alcunha de Mooble) tinha por objetivo atender às demandas de 95% (!) do setor moveleiro nacional, com catálogos gigantescos, e necessidades sofisticadas de apresentação destes catálogos (pense em visualizações tridimensionais de objetos &ndash; tanto individualmente quanto num projeto de design de interiores). Por sinal, a renderização tridimensional dos objetos contou com uma &ldquo;pegadinha&rdquo; bem legal: no preview, o 3D é, na verdade, um grande sprite formado por dezenas de imagens, cada uma em um ângulo diferente!</p>

<p>Finalmente, a escolha por CQRS foi muito bem justificada, especialmente quando explicadas as necessidades de comandos (uploads de novos itens, por exemplo) e consultas. Todo processo de upload de um novo item nos catálogos (ou seja, o &lsquo;C&rsquo; do CQRS) envolve atualizar os blobs dos itens binários (preview/modelo 3D, etc), as meta-informações dos objetos (em um banco NoSQL &ndash; MongoDB, se não me engano), e o sistema de indexação (Lucene). Essas operações são enfileiradas e processadas por workers no Windows Azure. As consultas, por sua vez, trafegam como JSON, sobre HTTP, com alta disponibilidade (3Mb/s, pelo que anotei!). Evidentemente, para melhor entender a arquitetura apresentada pelo Elemar, vale conferir sua <a href="http://elemarjr.net/tag/cqrs/">série de posts sobre CQRS</a>.</p>

<h4>Dynamic Language Design for the JVM</h4>

<p>Eu sou particularmente fascinada por linguagens de programação e compiladores. Não por acaso, estava bastante empolgada com a palestra do <a href="http://blog.qmx.me/">Douglas Campos</a> (vulgo <a href="https://twitter.com/qmx">@qmx</a>), prolífico commiter de JRuby, além de desenvolvedor na RedHat. Logo no início, Douglas recomendou um dos meus livros favoritos da época da faculdade &ndash; o querido/temido <a href="http://www.amazon.com/Compilers-Principles-Techniques-Tools-Edition/dp/0321486811">livro do Dragão</a>! Apenas boas coisas podem suceder uma recomendação dessas, e, de fato, a palestra foi um prato cheio pros aficionados por linguagens/compiladores.</p>

<p>O Douglas começou falando um pouco sobre a JVM (&ldquo;uma obra de arte&rdquo;, ele disse). Uma curiosidade interessante, pra quem gosta de números: a JVM é fruto de mais de 10.000 horas de trabalho de top engineers (and counting)! O foco da palestra foram os problemas encontrados (e suas respectivas soluções) durante a implementação de JRuby &ndash; uma implementação completa de Ruby rodando sobre a JVM. A ideia já começa problemática quando consideramos que Ruby é uma linguagem dinâmica e a JVM é estaticamente tipada; de fato, quase que a totalidade dos problemas mostrados pelo Douglas tinham como causa este mismatch. Um dos exemplos que ele mostrou referia-se à tipagem de números: Ruby deixa que o tipo de uma variável mude dinamicamente em caso de overflows aritméticos. Já na JVM, existem diferentes funções aritméticas para os diferentes tipos existentes (<code>iadd</code>, por exemplo, é a função nativa para soma de <em>inteiros</em>. Qual seria a função nativa para soma de <em>objetos</em> que se comportam como inteiros? Rá!).</p>

<p>Uma das coisas que mais me marcaram foi a mensagem de que otimizações são vitais para compiladores de linguagens dinâmicas: quando os tipos mudam em tempo de execução, uma série de otimizações que os compiladores de linguagens estaticamente tipadas fazem são inviáveis. Alguns exemplos são alocação de memória e resolução de métodos virtuais.</p>

<p>Ah, como curiosidade adicional, o Douglas recomendou um site muito divertido pra quem quer construir uma CPU do zero (e assim entender como as coisas funcionam): o <a href="http://www.nand2tetris.org/">NAND2Tetris</a>. Confesso que tenho um pequeno trauma de <a href="http://www.cpdee.ufmg.br/~l.errico/introvhdl.pdf">VHDL (Linguagem de Descrição de Hardware VHSIC)</a> desde a faculdade, mas talvez seja uma boa oportunidade de curá-lo. Não encontrei os slides dessa palestra especificamente, mas o Douglas aprofundou o assunto no QCon SP 2013, <a href="http://soapbox.qmx.me/p/2013/qconsp/hosting-dynlangapps-jvm/#/">e disponibilizou a apresentação</a>.</p>

<p>O Elemar Jr também se animou com a palestra e resolveu mexer com o NAND2Tetris, registrando suas impressões em uma <a href="http://elemarjr.net/?s=NAND2Tetris">série de posts</a>.</p>

<h4>Survey sobre Programação Concorrente com .NET</h4>

<p>Eu estava bastante interessada na palestra do <a href="http://fabiogaluppo.wordpress.com/">Fábio Galuppo</a> &ndash; MVP de C++ há UMA DÉCADA (!) &ndash; mas pra meu azar surgiu um imprevisto e tive que sair correndo do DNAD. Fica como prêmio consolação <a href="https://github.com/fabiogaluppo/samples/tree/master/events/dnad2013/_Parallel">o código fonte</a> mostrado durante a palestra.</p>

<h4>Painel de Programação Funcional</h4>

<p>Quando voltei para o DNAD, o Painel de Programação Funcional &ndash; último do dia &ndash; já estava quase terminando. Compuseram a mesa o Elemar Jr, o Fábio Galuppo, o Pedro Teixeira e o Rodrigo Vidal. Infelizmente não cheguei a tempo de ver o desenvolvimento do tema desde o início (4 visões diferentes do que é programação funcional), mas sim de presenciar uma das melhores explicações de como o paradigma funcional representa o mundo melhor que o imperativo. Numa observação (muito pertinente, por sinal) da audiência, foi dito que &ldquo;o mundo era representado por uma sequência de pequenos passos bem definidos (imperativo)&rdquo;. O Elemar prontamente discordou, e explicou seu ponto de vista a partir de um diálogo que teve com a mãe, tentando (em vão) explicar o que ele fazia no trabalho.</p>

<blockquote><p>- Mãe, pense no procedimento necessário pra limpar um bebê.<br/>
- Sim, tirar a roupa, lavar e secar.<br/>
- Bem&hellip; na verdade, você primeiro pega o bebê; depois levanta a camisa; depois tira o short; depois tira a fralda; aí você pega a água e&hellip;<br/>
- Filho; eu só tiro a roupa, lavo e seco.</p></blockquote>

<p>Eis que &ldquo;tirar a roupa&rdquo;, &ldquo;lavar&rdquo; e &ldquo;secar&rdquo; o bebê são abstrações funcionais do que a mãe do Elemar faz. Taí a explicação funcional do procedimento. E taí a descrição de como o mundo é representado desta forma.</p>

<p>A imagem abaixo ilustra a agenda do painel e exemplifica estas abstrações em F#.</p>

<p><img src="https://pbs.twimg.com/media/BQyDiG0CMAEalJA.jpg:large" alt="Alt agenda do painel: o que é, pra que serve, como aprender, como aprendemos e benefícios" /></p>

<p>De forma geral, o saldo do DNAD2013 foi bem positivo. Na minha opinião, esta edição foi imbatível quanto à qualidade das apresentações, dos palestrantes e até dos brindes (!). A organização do evento também foi bastante competente ao tornar imperceptíveis alguns contratempos que poderiam ter sido desastrosos (como o cancelamento de duas palestras, no mesmo dia). Que venha agora 2014, com o super desafio de superar o DNAD 2013 :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Eventos de TI em 2013 - Listagem de vários eventos importantes]]></title>
    <link href="http://toalhatech.github.io/toalhatech/blog/2013/06/01/alguns-eventos-importantes-de-2013/"/>
    <updated>2013-06-01T11:48:00-03:00</updated>
    <id>http://toalhatech.github.io/toalhatech/blog/2013/06/01/alguns-eventos-importantes-de-2013</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Eventos são momentos importantes de várias comunidades para reunir seus membros e trocar experiências. Um evento é maior que um encontro, seja pela infraestrutura do local, seja pela organização, conteúdo e expectativa dos participantes. Neste ano de 2013, já ocorreram alguns eventos de grande expressão, como o TDC Floripa, Python <!-- more -->Nordeste e o DevinSampa por exemplo,  mas vários outros ainda acontecerão e com inscrições abertas ou para abrir.<br/>
Pensando nisso, fizemos uma lista de alguns eventos que são do nosso conhecimento. Infelizmente, nem todos os eventos foram listados, mas se você sabe de algum que não está citado abaixo, por favor, nos avise para que atualizarmos o post e divulgar o máximo possível as comunidades/eventos :).</p>

<h3>Junho</h3>

<h5>Evento: <a href="http://soujava.org.br/justjava-2013/">JustJava</a></h5>

<ul>
<li>Data do Evento: 7 e 8 de junho</li>
<li>Tecnologia/Tema: Java</li>
<li>Estado de realização do Evento: São Paulo</li>
<li>Valor Inscrição: R$ 295,00 a 350,00</li>
<li>Período de Inscrição: <a href="http://www.sucesusp.org.br/mailing2013/Conteudos/20130607/">até o dia do evento</a></li>
</ul>


<h5>Evento: <a href="http://sampajs.com.br/">Sampa.js</a></h5>

<ul>
<li>Data do Evento: 8 de junho</li>
<li>Tecnologia/Tema: Java Script</li>
<li>Estado de realização do Evento: São Paulo</li>
<li>Valor Inscrição: R$ 50,00</li>
<li>Período de Inscrição: <a href="http://bonoevento.com/sampajsv31">até o dia do evento</a></li>
</ul>


<h5>Evento: <a href="http://www.frontinrio.com.br/">FrontInRio</a></h5>

<ul>
<li>Data do Evento: 15 de junho</li>
<li>Tecnologia/Tema: Diversas</li>
<li>Estado de realização do Evento: Rio de Janeiro</li>
<li>Valor Inscrição: R$ 50,00</li>
<li>Período de Inscrição: <a href="http://www.frontinrio.com.br/#tickets">até 14/06/2013</a></li>
</ul>


<h5>Evento: <a href="http://2013.jsconfbr.org/">JSConfBr</a></h5>

<ul>
<li>Data do Evento: 22 de junho</li>
<li>Tecnologia/Tema: Java Script</li>
<li>Estado de realização do Evento: Ceará</li>
<li>Valor Inscrição: R$ 300,00 preço único divulgado na página de inscrições até o dia em que o post foi escrito</li>
<li>Período de Inscrição: <a href="http://2013.jsconfbr.org/#register">11/04/2013 &ndash; prazo final não divulgado na página de inscrições até o dia em que o post foi escrito</a></li>
</ul>


<h5>Evento: <a href="http://www.bhack.com.br/#SLACKSHOW">BHack Conference 2013</a></h5>

<ul>
<li>Data do Evento: 22 e 23 de junho</li>
<li>Tecnologia/Tema: Segurança de Informação, Linux Slackware.</li>
<li>Estado de realização do Evento: Minas Gerais</li>
<li>Valor Inscrição: <a href="http://toalhatech.com/blog/2013/06/08/bhack-conference-2013/">R$ 64,80 e R$ 108,00</a></li>
<li>Período de Inscrição: <a href="http://www.bhack.com.br/#works">11/04/2013 &ndash; prazo final não divulgado na página de inscrições até o dia em que o post foi escrito</a></li>
</ul>


<h5>Evento: <a href="http://www.agilebrazil.com/2013/pt/">Agile Brazil 2013</a></h5>

<ul>
<li>Data do Evento: 26 até 28 de junho</li>
<li>Tecnologia/Tema: Agile</li>
<li>Estado de realização do Evento: Brasília</li>
<li>Valor Inscrição: R$ 250,00 a R$ 599,00 antecipado. Clausula <em>Por empenho</em> descrita na página de inscrição &ndash; para ela, a inscrição custava R$ 799,00</li>
<li>Período de Inscrição: <a href="http://www.agilebrazil.com/2013/pt/inscricao/">11/04/2013 &ndash; 17/06/2013 antecipado. Clausula <em>Por empenho</em> descrita na página de inscrição &ndash; para ela a inscrição é até o dia do evento</a></li>
</ul>


<h3>Julho</h3>

<h5>Evento: <a href="http://softwarelivre.org/fisl14">FISL14 2013</a></h5>

<ul>
<li>Data do Evento: 3 até 6 julho</li>
<li>Tecnologia/Tema: Diversas</li>
<li>Estado de realização do Evento: Rio Grande do Sul</li>
<li>Valor Inscrição: R$ 50,00 a R$ 280,00</li>
<li>Período de Inscrição: <a href="http://fisl.org.br/14/greve/">até o dia do evento</a></li>
</ul>


<h5>Evento: <a href="http://www.thedevelopersconference.com.br/tdc/2013/data-e-local#saopaulo">TDC São Paulo 2013</a></h5>

<ul>
<li>Data do Evento: 10 até 14 julho</li>
<li>Tecnologia/Tema: Diversas</li>
<li>Estado de realização do Evento: São Paulo</li>
<li>Valor Inscrição: R$ 70,00 a R$ 110,00</li>
<li>Período de Inscrição: <a href="http://www.thedevelopersconference.com.br/tdc/2013/inscricoes#saopaulo">até o dia do evento</a></li>
</ul>


<h5>Evento: <a href="http://jugoncalves.github.io/fif2013/">FrontinFortaleza 2013</a></h5>

<ul>
<li>Data do Evento: 20 de julho</li>
<li>Tecnologia/Tema: Diversas</li>
<li>Estado de realização do Evento: Ceará</li>
<li>Valor Inscrição: não divulgado na página do evento até o dia em que o post foi escrito</li>
<li>Período de Inscrição: <a href="http://jugoncalves.github.io/fif2013/">prazo final não divulgado na página de inscrições até o dia em que o post foi escrito</a></li>
</ul>


<h5>Evento: <a href="http://www.webday.com.br/">Web Day 2013</a></h5>

<ul>
<li>Data do Evento: 20 de julho</li>
<li>Tecnologia/Tema: Diversas</li>
<li>Estado de realização do Evento: São Paulo</li>
<li>Valor Inscrição: <a href="http://toalhatech.com/blog/2013/06/08/web-day-2013/">R$ 40,00</a></li>
<li>Período de Inscrição: <a href="http://jugoncalves.github.io/fif2013/">prazo final não divulgado na página de inscrições até o dia em que o post foi escrito</a></li>
</ul>


<h5>Evento: <a href="http://www.frontinbahia.com.br/">FrontinBahia 2013</a></h5>

<ul>
<li>Data do Evento: 27 de julho</li>
<li>Tecnologia/Tema: Diversas</li>
<li>Estado de realização do Evento: Bahia</li>
<li>Valor Inscrição: não divulgado na página do evento até o dia em que o post foi escrito</li>
<li>Período de Inscrição: <a href="https://adobeformscentral.com/?f=uVj67iB49tkqNOHnRMlbxQ">prazo final não divulgado na página de inscrições até o dia em que o post foi escrito</a></li>
</ul>


<h3>Agosto</h3>

<h5>Evento: <a href="http://dnad.azurewebsites.net/">DNAD 2013</a></h5>

<ul>
<li>Data do Evento: 2 e 3 de agosto</li>
<li>Tecnologia/Tema: Arquitetura</li>
<li>Estado de realização do Evento: Rio de Janeiro</li>
<li>Valor Inscrição: R$ 150,00 para as inscrições feitas até o dia 08/06/2013 e R$ 200,00 o 2º lote a partir do dia 09/06/2013</li>
<li>Período de Inscrição: <a href="http://dnad.azurewebsites.net/#inscricoes">prazo final não divulgado na página de inscrições até o dia em que o post foi escrito</a></li>
</ul>


<h5>Evento: <a href="http://frontinbh.com.br/">FrontinBH 2013</a></h5>

<ul>
<li>Data do Evento: 3 de agosto</li>
<li>Tecnologia/Tema: Diversas</li>
<li>Estado de realização do Evento: Minas Gerais</li>
<li>Valor Inscrição: R$ 60,00 para as inscrições feitas até o dia 03/07/2013</li>
<li>Período de Inscrição: <a href="http://frontinbh.com.br/#ticktes">03/07/2013 segundo o que foi divulgado na página de inscrições até o dia em que o post foi escrito</a></li>
</ul>


<h5>Evento: <a href="http://www.caipiraagil.com/">Caipira Ágil 2013</a></h5>

<ul>
<li>Data do Evento: 17 de agosto</li>
<li>Tecnologia/Tema: Agile</li>
<li>Estado de realização do Evento: São Paulo</li>
<li>Valor Inscrição: R$ 33,00 para as inscrições feitas até o dia 01/08/2013 &ndash; 1º lote.</li>
<li>Período de Inscrição: <a href="http://www.eventick.com.br/caipiraagil">01/08/2013 termina o 1º lote de ingressos</a></li>
</ul>


<h5>Evento: <a href="http://braziljs.com.br/">BrazilJS 2013</a></h5>

<ul>
<li>Data do Evento: 22 e 33 de agosto</li>
<li>Tecnologia/Tema: Java Script</li>
<li>Estado de realização do Evento: Rio Grande do Sul</li>
<li>Valor Inscrição: R$ 170,00 para as inscrições feitas até o dia 07/06/2013. Valores posteriores para inscrições após esta data não divulgados na página de inscrições até o dia em que o post foi escrito</li>
<li>Período de Inscrição: <a href="http://www.eventick.com.br/braziljs-2013">prazo final não divulgado na página de inscrições até o dia em que o post foi escrito</a></li>
</ul>


<h5>Evento: <a href="http://qconsp.com/">QCONSP 2013</a></h5>

<ul>
<li>Data do Evento: Tutoriais &ndash; 29 de agosto. Conferência &ndash; 30 e 31 de agosto</li>
<li>Tecnologia/Tema: Diversas</li>
<li>Estado de realização do Evento: São Paulo</li>
<li>Valor Inscrição: Tutoriais e Conferência &ndash; R$ 749,00 à R$ 1099,00. Conferência &ndash; R$ 549,00 à 899</li>
<li>Período de Inscrição: <a href="http://qconsp.com/register.html">até o dia do evento</a></li>
</ul>


<h5>Evento: RubyConfBr 2013</h5>

<ul>
<li>Data do Evento: 29 e 30 de agosto</li>
<li>Tecnologia/Tema: Ruby</li>
<li>Estado de realização do Evento: São Paulo</li>
<li>Valor Inscrição: com desconto R$ 250,00 &ndash; até dia 8 de julho a ser realizado no <a href="https://www.facebook.com/locaweb/app_156218351098324">seguinte link</a> a R$ 350,00</li>
<li>Período de Inscrição: 24 de junho &ndash; <a href="http://www.rubyconf.com.br/pt-BR/home">não divulgado o prazo final de inscrições até o dia da atualização deste post</a></li>
</ul>


<h5>Evento: <a href="http://www.frontinaracaju.com.br/">FrontinAracaju 2013</a></h5>

<ul>
<li>Data do Evento: 31 de agosto</li>
<li>Tecnologia/Tema: Diversas</li>
<li>Estado de realização do Evento: Sergipe</li>
<li>Valor Inscrição: não divulgado na página do evento até o dia em que o post foi escrito</li>
<li>Período de Inscrição: <a href="http://www.frontinaracaju.com.br/">não divulgado na página do evento até o dia em que o post foi escrito</a></li>
</ul>


<h5>Evento: <a href="http://www.sqlsaturday.com/245/eventhome.aspx">SQL Saturday RIO 2013</a></h5>

<ul>
<li>Data do Evento: 31 de agosto</li>
<li>Tecnologia/Tema: SQL, SQL Server</li>
<li>Estado de realização do Evento: Rio de Janeiro</li>
<li>Valor Inscrição: <a href="http://toalhatech.com/blog/2013/06/08/sql-saturday-rio-2a-edicao/">Gratuito</a></li>
<li>Período de Inscrição: <a href="http://www.sqlsaturday.com/245/eventhome.aspx">não divulgado na página do evento até o dia em que o post foi escrito</a></li>
</ul>


<h3>Setembro</h3>

<h5>Evento: <a href="http://www.frontinsampa.com.br/">FrontInSP</a></h5>

<ul>
<li>Data do Evento: 14 de setembro</li>
<li>Tecnologia/Tema: Diversas</li>
<li>Estado de realização do Evento: São Paulo</li>
<li>Valor Inscrição: R$ 200,00 &ndash; preço do 2º lote de ingressos.</li>
<li>Período de Inscrição: <a href="http://www.eventick.com.br/frontinsampa2013">até 31/07/2013</a></li>
</ul>


<h5>Evento: <a href="http://www.testday.com.br/">TestDay</a></h5>

<ul>
<li>Data do Evento: 21 de setembro</li>
<li>Tecnologia/Tema: Teste</li>
<li>Estado de realização do Evento: São Paulo</li>
<li>Valor Inscrição: R$ 40,00</li>
<li>Período de Inscrição: <a href="https://www.ingresse.com.br/testday">prazo final não divulgado na página de inscrições até o dia em que o post foi escrito</a></li>
</ul>


<h3>Outubro</h3>

<h5>Evento: <a href="http://2013.pythonbrasil.org.br/">python-brasil 2013</a></h5>

<ul>
<li>Data do Evento: 2 até 4 de outubro</li>
<li>Tecnologia/Tema: Python</li>
<li>Estado de realização do Evento: Brasília</li>
<li>Valor Inscrição: não divulgado na página do evento até o dia em que o post foi escrito</li>
<li>Período de Inscrição: <a href="http://2013.pythonbrasil.org.br/inscricoes">não divulgado na página do evento até o dia em que o post foi escrito</a></li>
</ul>


<h5>Evento: <a href="http://www.agiletrendsbr.com/">AgileTrends 2013</a></h5>

<ul>
<li>Data do Evento: 4 e 5 de outubro</li>
<li>Tecnologia/Tema: Agile e tendências de desenvolvimento de software</li>
<li>Estado de realização do Evento: São Paulo</li>
<li>Valor Inscrição: não divulgado na página do evento até o dia em que o post foi escrito</li>
<li>Período de Inscrição: <a href="http://agiletrendsbr.com/2013/inscricoes/">não divulgado na página do evento até o dia em que o post foi escrito</a></li>
</ul>


<h5>Evento: <a href="http://hackdesignconf.com.br/">Hack &amp; Design Conference 2013</a></h5>

<ul>
<li>Data do Evento: 5 de outubro</li>
<li>Tecnologia/Tema: Diversos</li>
<li>Estado de realização do Evento: Rio de Janeiro</li>
<li>Valor Inscrição: R$ 130,00 (Lote 0, destinado a participantes do DevDay 2012) a R$ 200,00</li>
<li>Período de Inscrição: <a href="http://www.eventick.com.br/hdc">até o dia 04/10/2013</a></li>
</ul>


<h5>Evento: <a href="http://devday.devisland.com/">DevDay 2013</a></h5>

<ul>
<li>Data do Evento: 19 de outubro</li>
<li>Tecnologia/Tema: Diversos</li>
<li>Estado de realização do Evento: Minas Gerais</li>
<li>Valor Inscrição: R$ 40,00 (Lote 0, destinado a participantes do DevDay 2012) a R$ 90,00</li>
<li>Período de Inscrição: <a href="http://devday.devisland.com/">até o dia do evento</a></li>
</ul>


<h5>Evento: <a href="http://www.thedevelopersconference.com.br/tdc/2013/data-e-local#portoalegre">TDC Porto Alegre 2013</a></h5>

<ul>
<li>Data do Evento: 25 e 26 de outubro</li>
<li>Tecnologia/Tema: Diversas</li>
<li>Estado de realização do Evento: Porto Alegre</li>
<li>Valor Inscrição: R$ 70,00 a R$ 110,00</li>
<li>Período de Inscrição: <a href="http://www.thedevelopersconference.com.br/tdc/2013/inscricoes#portoalegre">até dia 16/08/2013 &ndash; R$ 70,00 até o dia do evento</a></li>
</ul>


<h5>Evento: <a href="http://rioagile.com.br/agile-in-rio.html">AgileinRio 2013</a></h5>

<ul>
<li>Data do Evento: 26 e 27 de outubro</li>
<li>Tecnologia/Tema: Agile</li>
<li>Estado de realização do Evento: Rio de Janeiro</li>
<li>Valor Inscrição: R$ 150,00 a R$ 250,00</li>
<li>Período de Inscrição: <a href="http://agileinrio.eventbrite.com/">até o dia do evento</a></li>
</ul>


<h3>Novembro</h3>

<h5>Evento: <a href="http://www.phpconference.com.br/">PHP Conference Brasil 2013</a></h5>

<ul>
<li>Data do Evento: 28 de novembro até 01 de dezembro</li>
<li>Tecnologia/Tema: PHP</li>
<li>Estado de realização do Evento: São Paulo</li>
<li>Valor Inscrição: não divulgado na página do evento até o dia em que o post foi escrito</li>
<li>Período de Inscrição: <a href="http://www.phpconference.com.br/">não divulgado na página do evento até o dia em que o post foi escrito</a></li>
</ul>


<h5>Evento: <a href="http://www.thedevelopersconference.com.br/tdc/2013/index.html#recife">TDC Recife 2013</a></h5>

<ul>
<li>Data do Evento: 8 e 9 de novembro</li>
<li>Tecnologia/Tema: Diversas</li>
<li>Estado de realização do Evento: Pernambuco</li>
<li>Valor Inscrição: R$ 70,00 a R$ 110,00</li>
<li>Período de Inscrição: <a href="http://www.thedevelopersconference.com.br/">não divulgado na página do evento até o dia em que o post foi atualizado</a></li>
</ul>


<h5>Evento: <a href="http://rupy.com.br/">Rupy Brasil 2013</a></h5>

<ul>
<li>Data do Evento: 28 e 29 de novembro</li>
<li>Tecnologia/Tema: Ruby e Python</li>
<li>Estado de realização do Evento: São Paulo</li>
<li>Valor Inscrição: não divulgado na página do evento até o dia em que o post foi atualizado</li>
<li>Período de Inscrição: <a href="http://designa.us2.list-manage.com/subscribe?u=90c0f8998e92920b5635111bb&amp;id=9da17ec714">não divulgado na página do evento até o dia em que o post foi atualizado. Pré inscrições já disponíveis</a></li>
</ul>


<h3>Dezembro</h3>

<h5>Evento: <a href="http://www.oracle.com/javaone/lad-pt/index.html">JavaOne América Latina 2013</a></h5>

<ul>
<li>Data do Evento: 10 de dezembro até 12 de dezembro</li>
<li>Tecnologia/Tema: Java</li>
<li>Estado de realização do Evento: Não divulgado na página do evento até o dia em que o post foi atualizado. Possibilidades de que seja em São Paulo.</li>
<li>Valor Inscrição: não divulgado na página do evento até o dia em que o post foi escrito</li>
<li>Período de Inscrição: <a href="http://www.oracle.com/javaone/lad-pt/index.html">não divulgado na página do evento até o dia em que o post foi escrito</a></li>
</ul>


<p>Favorite este post e não se esqueça de se inscrever e participar desses momentos importantes para o desenvolvimento de software do Brasil. Os eventos descritos que não possuem valor e período de inscrição serão atualizados assim que as informações forem divulgadas pelos organizadores dos eventos.</p>

<p>Até a próxima o/.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
