<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Relato, | ToalhaTech]]></title>
  <link href="http://toalhatech.com/blog/categories/relato/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://toalhatech.com/"/>
  <updated>2013-10-12T18:20:23-03:00</updated>
  <id>http://toalhatech.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Equipe ToalhaTech]]></name>
    <email><![CDATA[contato@toalhatech.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Encontro dna Rio de maio e junho de 2013]]></title>
    <link href="http://toalhatech.com/blog/2013/06/16/encontro-dnario-de-maio-e-junho-de-2013/"/>
    <updated>2013-06-16T20:39:00-03:00</updated>
    <id>http://toalhatech.com/blog/2013/06/16/encontro-dnario-de-maio-e-junho-de-2013</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Como sempre, no <a href="http://toalhatech.com/blog/2013/05/30/encontros-mensais-bimestrais-de-algumas-comunidades-do-rio-de-janeiro/">1º sábado (sem ser de feriadão prolongado) do mês</a>, ocorreu o encontro da comunidade de <a href="http://toalhatech.com/blog/2013/05/12/encontro-dna-rio-abril-2013/">.NET do Rio de Janeiro</a> &ndash; o <a href="https://twitter.com/dnario">dna Rio</a>. Os encontros de maio e junho foram muito relacionados, por isso resolvi unir os 2 num único post, para facilitar o entendimento.</p>

<p>No encontro de maio, ocorrido no dia 4, foi anunciado oficialmente o evento <a href="dnad.azurewebsites.net">DNAD 2013</a>. Durante o encontro, os participantes<!-- more --> puderam dar algumas sugestões para  o evento, além da  apresentação do <a href="https://twitter.com/juanplopes">@juanlopes</a> sobre Expressões Regulares.</p>

<p>Juan expôs que expressões regulares podem ser implementadas de forma menos custosa do que a implementação atual de várias linguagens, comparando tempo de execução da forma indicada no paper que serviu de base para a apresentação com a forma atual. Ele também demostrou detalhes de complexidade dos algoritmos e os casos em que seria vantajoso utilizar o proposto ou já implementado. Também foi exibida uma implementação baseada no modelo demostrado como de menor complexidade.</p>

<p>O <a href="http://www.slideshare.net/juanplopes/dnarj20130504">link para os slides</a>. Recomendo muito está apresentação.</p>

<p>No mês de junho, o encontro foi no dia 8. Os preparativos do evento foram comentados. Este encontro foi bastante informal, em que os presentes discutiram diversos pontos sobre programação, como melhorar testes, a necessidade de testes de aceitação, pontos fortes e fracos da tecnologia .NET.</p>

<p>A discussão foi bastante proveitosa e enriquecedora. Houve inclusive sugestão para que no próximo encontro tivesse um momento para programação. Seria muito bom se o evento consiga abordar mais este ponto no próximo mês.</p>

<p>Como sempre, o encontro do dna RJ não se limita a tecnologia, abordando vários paradigmas e sendo um encontro de alto nível para profissionais que utilizam .NET ou não. Vale a pena participar de um dos encontros.</p>

<p>Aguardando as surpresas do próximo mês. Até a próxima o/.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
